\clearpage
\skyr{Žygeivių dainos}{Ž}{subsection}

\songd{Romantikų daina}{}{\index{VUŽK himnas}
Mes jūras [Dm]perplauksim po t[A7]ris kar[Dm]tus,
Mes miegam [A7]miegmaišiuos tiktai po du.
Visur keliaujame, visur drauge,
Uodų sukandžiota linksma gau[Dm]ja.\pr{

[D7]Ir po vel[Gm]nių visi tegul eina,
Kurie dai[Dm]nas į miegą išmaino,
Kurie ne[A7]mėgsta košės su dūmais
Ir su uo[Dm]dais (4×2)
Lai [A7]eina po veln[Dm]iais.}

Nemėgstam rūkstančių mes kaminų,
Dulkėtų gatvių, miestų purvinų.
Yra gamta - mūs namas, o jame -
Keliauja mūs išalkusi gauja.}{

Mums nesvarbu, ar sniegas, ar lietus,
Ar šaltas vanduo siekia net kelius.
Ir jei kontrolė traukiny yra – ura ura,
Mes ją sutinkam su linksma daina.\pr{
Pried.
...kurie kontrolę į bilietą išmaino...}

Visi šaunuoliai šiam linksmam būry,
Prie laužo šoksim, veršimės pirmyn,
Su musėm kausimės ir su uodais,
Mums žygio šito niekas nepakeis.

Mes keliauninkai esam neblogi,
Visad su šypsena, visad linksmi,
Na ir tai kas, kad mes nuogi, basi,
N-toji sesija mums nebaisi.
}

\vspace{5mm}
\songd{Buvo trys nuotaikingi žygeiviai}{ž. Jogilės, Evaldo ir Luko, pagal A. Mamontovo „Jūreivio dainą”}{\index{Taip atsirado VUŽK}

Buvo tr[E]ys nuotaikingi žy[Am]geiviai
Ir sutiko ketvirtą miške.
Jie nusprendė išeit pasivaikščiot --\pr{

[Dm]Taip atsi[Am]rado [E]VUŽ[Am]K. (×2)}

Jie sedėjo prie laužo sušalę,
O Kaukazas baltavo fone.
Kaip užlipti svajojo į viršų!}{
Kitą kartą laikydami irklus
Leidos jie sraunia Vilnele,
Nuo Belmonto krioklio nusoko --

Sapne Sapnas sapnavo kaip mynė,
Kaip vijurkas jis lėkė gatve.
Ir sutiko žygeivė kaimynę --

Po Naujų vieną kartą pasnigo,
Tepė slides žygeiviai drauge
Ir į trasą linksmai pasileido --
}

\songg{Kalnai, kalnai}{Elena Kubilienė}{
\begin{tabular}{p{\textwidth/3-0.8cm}p{\textwidth/3+1cm}p{\textwidth/3}}
Sen[Am]iai seniai
Mus sužavėjo kal[Dm]nai.
Ir ž[E]iemą, vasarą
Keliaujam mes te[Am]nai. & \pr{Kal[Dm]nai, kalnai,
Kas jūsų grožį apsa[Am]kyti gali,
Šaukia toliai mėly[E]ni kalnų
Palypėt virš debe[Am]sų.} & Greičiau, greičiau
Ateitų ta diena,
Kada kalnai
Atsiduria greta.

Seniai, seniai
Mintyse tie kalnai.
Taiga, meškų takai
Sapnuojasi dažnai.
\end{tabular}
}


\songg{Kaip yra toj kelionėj}{ž. Daumilo Ardicko, muzika iš „Karibų piratų“}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2+10mm}p{\textwidth/2}}
    Mes ke[Am \transp{5}]{liau}jam, stovykl[F]aujam
    Ir dai[Em]nuojam į [Am]taktą,
    Kuriam l[F]aužus, verdam k[C]ošę,
    Kartais ž[G]aidžiam kon[Am]taktą.

    Nors mes [Am]nesame tur[Dm]tingi,
    Bet mes t[F]urim daug drau[Am]gų --
    Susira[F]ndam dar daug[Am]iau,
    Kai tranz[E]uojam be pinigų...

    Po miškus vaikštom ir kalnus,
    Kopinėjam po uolas,
    Čiuožinėjame ant ledo,
    Šokinėjam per balas.

    O jei kartais pasiklysti,
    Pamatai tu dar daugiau...
    -- Bet sunki ta kuprinė,
    Ir ska[E]udančios [Am]kojos nep[C]aneša,
    [Am]Neisiu daugiau! -- [F]Einam toliau! -- P[E]avargau... &
    -- [Am]Nenusiminki, n[G]edaug jau [Am]liko!
    Kelią surasim, ir grįšim namo.

    P[C]ailsėk ir užk[G]{ą}ski,
    Jėgas tu atgauk,
    Su nauj[C]u smalsu[Em]mu
    Vėl į [Am]kelią patrauk!

    Nei lie[Am]tus, nei pūg[G]a
    Jau tav[C]{ę}s nestabd[F]ys
    Ir daug[Am]iau nebi[Dm]josi
    Tu v[E]{ė}l pasik[Am]lyst!

    [Am]Ger[F]{ai} [C]yra keli[G]auti
    [Dm]Koj[Am]{ų} ka[E]i jau ne[Am]jauti!
    Apsidai[Am]ryk, kaip čia graž[F]u!
    Gamtoj[C]e vėl atb[G]uski!
    [Dm]{Žy}gi[Am]o dv[E]asią pa[Am]juski.\end{tabular}
}
